%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
Pour agrémenter la cour d'un collège, on a planté des arbustes à
l'automne 1998.
\begin{myenumerate}
\item Pendant l'hiver, 20\% des arbustes qui avaient été plantés sont
  morts. Au printemps 1999, il reste 76 arbustes. Combien en
  avait-on planté à l'automne 1998?
\item On a mesuré la taille de ces arbustes (voir le tableau).
Recopier et compléter le tableau en indiquant les fréquences en
pourcentage, arrondies à 1\% prés.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
{\sc Taille}&{\sc Effectif}&{\sc Fréquence}\\
\hline
1,3~m&12&\dots\\
\hline
1,4~m&32&\dots\\
\hline
1,5~m&\dots&\dots\\
\hline
1,6~m&9&\dots\\
\hline
&76&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice d'application directe sur le calcul de fréquences.